**颱風瑪莉亞**（[英语](../Page/英语.md "wikilink")：，國際編號：**0607**，[JTWC編號](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")：**09W**），是[2006年太平洋颱風季一個的](../Page/2006年太平洋颱風季.md "wikilink")[熱帶氣旋](../Page/熱帶氣旋.md "wikilink")，名字來自[美國](../Page/美國.md "wikilink")。

## 形成歷程及路徑

8月4日，日本氣象局於西太平洋形成熱帶低氣壓09W開始發出警報。翌日增強成熱帶風暴，[日本氣象廳將其命名為](../Page/日本氣象廳.md "wikilink")「瑪莉亞」。而[聯合颱風警報中心於當日才將其確認為熱帶風暴](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")，但此時日本氣象局已將其升格至強烈熱帶風暴。

瑪莉亞移動路徑在8月7日起轉往較偏北，8月8日早上轉往東北移動同時略為減弱，8月9日早上沿著[日本東南部](../Page/日本.md "wikilink")[海岸線外圍朝東北方移動](../Page/海岸線.md "wikilink")，上午6時半於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[新島登陸](../Page/新島.md "wikilink")，吹襲[關東地方沿海並持續減弱](../Page/關東地方.md "wikilink")，翌日遠離陸地，至8月11日至[日本以東海域成為](../Page/日本.md "wikilink")[溫帶氣旋](../Page/溫帶氣旋.md "wikilink")。

在事後報告中，瑪莉亞被[日本氣象廳升格為颱風](../Page/日本氣象廳.md "wikilink")，以及被[聯合颱風警報中心降格為熱帶風暴](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")。

## 影響

###

日本氣象廳在8月8日16時發布[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")、[愛知縣](../Page/愛知縣.md "wikilink")、[靜岡縣與](../Page/靜岡縣.md "wikilink")[三重縣之警報](../Page/三重縣.md "wikilink")，其中[靜岡縣全縣大雨](../Page/靜岡縣.md "wikilink")、洪水警報，[三重縣伊勢半島大雨](../Page/三重縣.md "wikilink")、洪水、暴風與大浪警報。8月9日凌晨[東京都三宅島](../Page/東京都.md "wikilink")、[靜岡縣伊豆半島](../Page/靜岡縣.md "wikilink")、[千葉縣房總半島發佈洪水與大雨警報](../Page/千葉縣.md "wikilink")。由於颱風緊挨海岸線而行，下午大雨集中在沿海地區各縣諸如[千葉縣](../Page/千葉縣.md "wikilink")、[茨城縣](../Page/茨城縣.md "wikilink")、[福島縣與](../Page/福島縣.md "wikilink")[宮城縣](../Page/宮城縣.md "wikilink")，至當天傍晚取消所有警報。

#### 和歌山縣

[紀伊半島的](../Page/紀伊半島.md "wikilink")在8月8日早上9時錄得陣風每秒29.5米。

#### 靜岡縣

[濱松市在](../Page/濱松市.md "wikilink")8月8日傍晚6時56分錄得陣風每秒21.4米，晚上連降暴雨，該縣[清水區今天全日錄得雨量為](../Page/清水區_\(日本\).md "wikilink")85毫米、[東伊豆町](../Page/東伊豆町.md "wikilink")180毫米、179毫米，[伊豆半島南部](../Page/伊豆半島.md "wikilink")[下田市因暴雨有山崩狀況發生](../Page/下田市.md "wikilink")，有道路中斷，數十名居民緊急撤離。

## 圖片庫

10W, Maria and 08W 2006-08-05
0445Z.jpg|8月5日的瑪莉亞（右上）、[桑美](../Page/颱風桑美_\(2006年\).md "wikilink")（右下）、[寶霞](../Page/強烈熱帶風暴寶霞_\(2006年\).md "wikilink")（左）
Bopha, Maria and Saomai 2006-08-06 0830Z.jpg|8月6日的瑪莉亞（右上）、桑美（右下）、寶霞（左）
Maria 2006-08-07 0435Z.jpg|8月7日 Maria 2006-08-07 0532Z TRMM.jpg|8月7日
Maria 2006-08-07 1225Z.jpg|8月7日 Maria 2006-08-07 2330Z.jpg|8月7日 Maria,
Bopha and Saomai 2006-08-07 0435Z.jpg|8月7日的瑪莉亞（右上）、桑美（右下）、寶霞（左） Maria
2006-08-08 2330Z.jpg|8月8日 Maria, Bopha and Saomai 2006-08-07
0435Z.jpg|8月9日的瑪莉亞（右上）、桑美（右下）、寶霞（左）

## 外部連結

  - <https://web.archive.org/web/20090826230250/http://metocph.nmci.navy.mil/jtwc.php>
    [聯合颱風警報中心首頁](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")

  - <http://www.cwb.gov.tw> [中央氣象局首頁](../Page/中央氣象局.md "wikilink")

  - <http://www.jma.go.jp/jma/index.html>
    [日本氣象廳首頁](../Page/日本氣象廳.md "wikilink")

  - <http://www.pagasa.dost.gov.ph/>
    [菲律賓大氣地球物理和天文管理局首頁](../Page/菲律賓大氣地球物理和天文管理局.md "wikilink")

  - <http://www.hko.gov.hk> [香港天文台首頁](../Page/香港天文台.md "wikilink")

  - <http://www.smg.gov.mo>
    [澳門地球物理暨氣象局首頁](../Page/澳門地球物理暨氣象局.md "wikilink")

[Category:2006年太平洋颱風季](../Category/2006年太平洋颱風季.md "wikilink")
[台Maria](../Category/一级热带气旋.md "wikilink")
[Category:台风](../Category/台风.md "wikilink")